淺入股票投資：估值現金流點計？

【淺入股票投資：估值現金流點計？】

上幾篇提到估值時的折現率如何推算，今次就開始略講估值時的「現金流」到底係乜？

公司透過銷售可以賺到收入（Revenue），但收入仍未可以袋入股東袋中，因為銷售是有成本的。例如生果檔賣生果，亦要入貨訂生果。除了生果的來貨成本，生果檔更要支付果攤的「燈油火蠟」，最後更要交稅，餘下的才是果檔老闆賺到的錢。之不過，果檔老闆所賺到的錢，卻又未必等於老闆在期內所得的淨現金流入。

原因是，一檔生意的營運通常會涉及很多「非現金交易」。這些「非現金交易」同樣會影響到盈利的數值，若折現時未有考慮清楚，所得的估值就有可能存在重大偏差。

什麼是「非現金交易」呢？顧名思義就是，不會構成實際現金流出或流入的項目，但項目數值對於會計帳目卻有著實質影響。

以生果檔為例，果檔或會接受一些價值較大的商業訂單，而由於訂單貨值大，客戶未必會即時以現金支付，更可能會在收貨後才繳清帳單（亦可視為賒售或Credit Sales）。這就構成了生果檔的「應收款項（Accounts Receivable）」，即生果檔應該在未來收取的款項。

這項交易之中，生果檔在交貨後就已完成了銷售，但客戶卻只承諾會在指定期內「找數」。帳面上，由於銷售已完成，生果檔仍要在會計帳目中納入這單生意的收入與相應開支；但生果檔在客戶「找數」前卻沒有得到任何現金流入。

除了賒售之外，常見的「非現金交易」仍有很多，下篇繼續！

難Ching

連登已經被入侵!!!星期六行動post冇人推，大家入黎同我推爆佢春袋!!!!!

【緊急!!!連登冇人推行動post!!!】和理非12.7一齊遊車河塞春袋!!!

財報有冇呢d資料多數？

有大數

太難明
完全睇唔入腦

又話淺談
點知原來咁深
不符合商品說明條例

DCF 概念要識，以掌握估值高低，但老散應該唔洗砌DCF.。